\section{Reading Assignment}

\begin{itemize}
    \item Wie groß muss die effektive 
    Bandbreite beim \textit{Indoor Positioning} 
    sein um 1cm genaue Positionen bestimmen 
    zu können? Was ist das Problem mit 
    handelsüblichen WLAN APs?\\

    \glqq When the effective bandwidth reaches 
    360 MHz, the region of ambiguity shrinks to 
    a ball with an approximately 1-cm radius,
    which indicates centimeter-level accuracy.
    Unfortunately, the bandwidths on mainstream 
    802.11n Wi-Fi chips are merely 20 or 40 MHz, 
    insufficient for centimeter-level indoor 
    positioning.\grqq\\
    Die effektive Bandbreite muss also 360 Mhz 
    betragen um diese Genauigkeit erreichen zu 
    können, jedoch haben gewöhnliche Wi-Fi Chips 
    nur eine Bandbreite von 20 bis 40 MHz.\\[1mm]

    \item Welche Phasen müssen durchlaufen 
    werden, damit \textit{Wireless Event Detection}
    stattfinden kann?
    Beschreiben Sie diese kurz.


    Phase 1: Offline training\\
    Für jedes \textit{Indoor Event} wird die dazugehörige 
    CSI mithilfe von \textit{Channel Probing} erlangt. 
    Daraus wird eine Matrix gebildet.
    

    Phase 2: Online testing\\
    Das Ziel eines TRIEDS ist das Auftreten jedes \textit{
    Training Indoor Events} zu ermitteln und zwar mithilfe 
    der Auswertung der Ähnlichkeit der CSI im Testlauf und
    im Trainingslauf. Letztere sind in der Trainings-
    Datenbank \( \mathcal{G} \) gespeichert.
    Die unverarbeiteten CSI-Daten, welche durch 
    Radiogeräte gewonnen wurden, sind komplex-wertig 
    und stark multidimensional, was die Verarbeitung 
    deutlich erschwert.\\[1mm]

    \item Welche physikalischen Eigenschaften eines 
    Menschen beeinflussen unter anderem die Human
    Radio Biometrics und weshalb sind sie ungeeignet 
    als Messwerte?

    \glqq According to the literature, the wireless 
    propagation pattern around a human body depends
    highly on individual physical characteristics
    (e.g., height and mass), the total body water 
    volume, the skin condition, and the characteristics 
    of other biological tissues\grqq

    Physikalische Eigenschaften des Körpers wie 
    Körpergröße, Gewicht, Wasseranteil und Zustand 
    der Haut beeinflussen \textit{Human Radio 
    Biometrics}.\\[1mm]

    \glqq However, the human body may affect only a 
    few paths of the multipath CSI, and the energy 
    of those paths is small because of the low 
    reflectivity and permittivity compared with 
    other static objects, such as the walls and 
    furniture. As a result, human radio biometrics
    captured through radio shot are buried in the 
    CSI by other useless components.\grqq
    
    Es stellt sich heraus, dass aufgrund der geringen
    Reflexivität und Permeabilität des menschlichen 
    Körpers im Vergleich zu anderen statischen Objekten 
    wie Wänden und Möbeln, die anvisierten CSI-Pfade 
    eine geringe Energie haben. Das hat zur Folge, dass 
    durch Radio aufgenommene \textit{Human Radio Biometrics} 
    von anderen, nutzlosen Komponenten (größtenteils) 
    übertüncht werden.

    \item Erläutern sie in eigenen Worten, wie die beiden 
    erwähnten Methoden des Indoor Trackings
    funktionieren.\\[1mm]


    \textit{Triangulation}\\
    Bei dieser Methode wird versucht entweder die Distanz 
    oder den Winkel zwischen dem Gerät und mehreren 
    \textit{Anchors} zu schätzen. Auf die  Position des 
    Geräts kann durch geometrische Triangulation 
    geschlussfolgert werden. Die Distanz kann abgeschätzt 
    werden, wenn man die empfangenen Pakete hinsichtlich
    RSSI-Abstieg oder Sendedauer analysiert. Der Winkel 
    zwischen den Geräten kann extrahiert werden, wenn man 
    die Eigenschaften der CSI-Werte, die von mehreren 
    Antennen empfangen wurden, untersucht.\\[1mm]
    
    \textit{Fingerprinting}\\
    Bei dieser Methode können die benötigten Eigenschaften
    entweder von detaillierten CSI-Werten einer bestimmten 
    Position zu allen \textit{Anchors} in Reichweite oder
    aus den RSSI-Vektoren entnommen werden.
    Ein Nachteil ist, dass die \textit{Fingerprint}-Datenbank
    die zugeordnete \textit{Fingerprints} sammelt vor 
    Wiederbenutzen aktualisiert werden muss, was eine Folge
    der Empfindlichkeit auf Umwelteinflüsse ist.
    Außerdem ist der Rechenaufwand groß und somit auch die 
    Latenz.
    \end{itemize}



